
O manipulador MH-12 da Yaskawa (Motoman Robotics Division) é mostrado na figura \ref{fig:mh12}. A figura \ref{fig:mh12_representacao} foi a representação do MH-12 escolhida para este projeto com a mesma condição inicial apresentada no datasheet. A tabela \ref{tab:mh12_representacao} mostra a dimensão dos elos retiradas do datasheet e do robô propriamente dito.

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{figs/mh12.jpg}
\caption{Manipulador MH-12 da Yaskawa/Motoman}
\label{fig:mh12}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{figs/mh12_representacao.png}
\caption{Representação do manipulador MH-12}
\label{fig:mh12_representacao}
\end{figure}

\begin{table}[!ht]
\centering
\caption{Dimensões dos elos da representação do manipulador MH-12 (figura \ref{fig:mh12_representacao})}
\label{tab:mh12_representacao}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
             & $l_0$ & $l_{1a}$ & $l_{1b}$ & $l_2$ & $l_{3a}$ & $l_{3b}$ & $l_4$ & $l_5$ & $l_6$ \\ \hline
Dimensão (m) & 0.175 & 0.155 & 0.275 & 0.614 & 0.12 & 0.2 & 0.52 & 0.1 & 0 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
